<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY r2 "https://riha.eesti.ee/riha/onto/keskkond.geomeetria/2012/r1/" >
    <!ENTITY r3 "https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.riigi_infosysteem/2012/r1/" >
    <!ENTITY r1 "https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.kindlustavad_systeemid.ads/2012/r1/" >
]>


<rdf:RDF xmlns="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/"
     xml:base="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:r1="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.kindlustavad_systeemid.ads/2012/r1/"
     xmlns:r2="https://riha.eesti.ee/riha/onto/keskkond.geomeetria/2012/r1/"
     xmlns:r3="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.riigi_infosysteem/2012/r1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1">
        <rdfs:label xml:lang="et">ADS andmeteenuste tehniliste detailide ontoloogia</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Ontoloogia koondab enda alla ADS teenuste rakendamise tehnilised detailid, mis oma olemuselt ei sobi ADS ontoloogiasse.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="et">Versioon 0.2. (22.05.2012)</owl:versionInfo>
        <owl:imports rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.kindlustavad_systeemid.ads/2012/r1"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Aadressiobjekt_omab_Probleemi -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Aadressiobjekt_omab_Probleemi">
        <rdfs:label xml:lang="et">Aadressiobjekti probleemid</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Aadressiobjektiga vأµivad olla seotud probleemid.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem_kuulub_Aadressiobjektile"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&r1;Aadressiobjekt"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_on_pohjustanud_Aadressiobjekt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_on_pohjustanud_Aadressiobjekt">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatusega seotud aadressiobjekt</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Koha-aadressi muudatuse pأµhjustanud objekt vأµib olla selline, mis ise pole kunagi seda aadressi omanud. Nأ¤iteks asustusأ¼ksuse kehtetuks muutumine pأµhjustab tagajأ¤rjena kأµigi nende aadresside kehtetuks muutumise, mis sisaldavad selle asustusأ¼ksuse poolt initsialiseeritud komponenti. Aadressi lisamise sأ¼ndmus saab aga toimuda ainult sellise objekti poolt, mis ise seda aadressi omab. Muutumise sأ¼ndmus saab samuti olla pأµhjustatud objekti poolt, mis ise ei oma seda aadressi. Nأ¤iteks tأ¤nava nime muutumise tulemusena muutuvad kأµik aadressid, mis sisaldavad selle liikluspinna objekti poolt initsialiseeritud komponenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&r1;Aadressiobjekt"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem_kuulub_Aadressiobjektile -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem_kuulub_Aadressiobjektile">
        <rdfs:label xml:lang="et">Probleemiga seotud aadressiobjekt</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Probleem on seotud konkreetse aadressiobjektiga.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&r1;Aadressiobjekt"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ainult_kontrolli -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ainult_kontrolli">
        <rdfs:label xml:lang="et">Menetluse jأµustamise mأ¤rge</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Menetlust ei jأµustata, vaid kustutatakse menetlus pأ¤rast kontrollide teostamist vastavalt selle elemendi vأ¤أ¤rtusele.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ala_raadius_meetrites -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ala_raadius_meetrites">
        <rdfs:label xml:lang="et">Ala raadius meetrites</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Ala raadius meetrites esitatud punkti asukohast lأ¤htuvalt ehk ala ruudu pool kأ¼lje pikkust meetrites.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;double"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Alates_kirjest -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Alates_kirjest">
        <rdfs:label xml:lang="et">Alates kirjest</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Mitmendast pأ¤ringuga leitud objektist alates tagastatakse vastuste hulk.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Andmevektor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Andmevektor">
        <rdfs:label xml:lang="et">Andmevektor</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Andmevektor on kolmest sأ¼mbolist koosnev string. Eraldi positsioonis sأ¼mbolitega (0,1) tأ¤histatakse, millised andmed teenus tagastab. Esimene positsioon tأ¤histab objekti tأ¤rk-, teine ruumi- ja kolmas aadressiandmeid.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Arvuta_uuesti -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Arvuta_uuesti">
        <rdfs:label xml:lang="et">Arvuta uuesti</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Kui sisendiks on أ¼ks objekt, siis vأ¤rskendatakse vahetult enne tagastust objekti probleeme.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Identifikaator -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Identifikaator">
        <rdfs:label xml:lang="et">Logikirje identifikaator</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Logikirje identifikaator on unikaalne أ¼le terve ADS-i.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Logikirje"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kaivitamise_tulem -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kaivitamise_tulem">
        <rdfs:label xml:lang="et">Kأ¤ivitamise tulem</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Pأ¤ringu kأ¤ivitamise tulem: 1 - أµnnestumise korral ; 0 vea korral.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kehtivate_probleemide_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kehtivate_probleemide_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Kehtivate probleemide arv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Objekti aadressi kehtivate probleemide arv.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Objektile lisatud aktuaalsete probleemide arv.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&r1;Ametlik_aadressiobjekt"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/MA_Syndmuse_kood -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/MA_Syndmuse_kood">
        <rdfs:label xml:lang="et">Mitteametliku sأ¼ndmuse kood</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Vأ¤أ¤rtus loendist maSyndmusType.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Maksimaalne_tagastatavate_kirjete_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Maksimaalne_tagastatavate_kirjete_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Kirjete arv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Maksimaalne tagastavate kirjete arv.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Maksimaalne_tagastatavate_tasemete_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Maksimaalne_tagastatavate_tasemete_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Maksimaalne tase</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Maksimaalne tase (أ¼ldisemast tأ¤psema suunas), mille muudatused vastusesse tulevad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Pأ¤ringu tulemusena vأ¤ljastatavate komponentide maksimum tase.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Minimaalne_tagastatavate_tasemete_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Minimaalne_tagastatavate_tasemete_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Minimaalne tase</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Minimaalne tase (أ¼ldisemast tأ¤psema suunas), mille muudatused vastusesse tulevad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Pأ¤ringu tulemusena vأ¤ljastatavate komponentide miinimum tase.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_oigusliku_aluse_kuupaev -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_oigusliku_aluse_kuupaev">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatuse أµigusliku aluse kuupأ¤ev</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Muudatuse pأµhjustamise أµigusliku aluse kuupأ¤ev.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Muudatuse pأµhjustanud objekti أµigusliku aluse kuupأ¤ev.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_olulisus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuse_olulisus">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatuse olulisus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">1-muudatus on kindel, tingitud aadressi versioneerumisest; 2-muudatus on tأµenأ¤one, sest vana aadress on mittekehtiv ja uus leitud أ¤rireeglite alusel; 3-muudatus on vأµimalik, sest vana aadress on kehtiv ja uus tekkinud tema lأ¤hikonda, أ¤rireeglite alusel on tuvastatud vأµimalik muudatusvajadus.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatused_alates -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatused_alates">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudetud alates</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="et">Tekkinud alates</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Kuupأ¤ev alates millest (k.a) registreeritud muudatusi soovitakse leida.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatused_kuni -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatused_kuni">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatused kuni</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Kuupأ¤ev kuni milleni (v.a.) registreeritud muudatusi soovitakse leida.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuste_paevade_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatuste_paevade_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatuste pأ¤evade arv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Number vahemikus 1-10 mitme pأ¤eva muudatusi vastusesse soovitakse. Vaikimisi 1 pأ¤ev.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatusvektor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatusvektor">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatusvektor</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Kolmest 0/1 sأ¼mbolist koosnev string, mis vأ¤ljendab muudatusi vأµrreldes eelmise versiooniga.Pos1 - objekti أµiguslik alus, Pos2 - objekti kuju, Pos3 - objekti aadressid.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsi_ka_synonyymide_hulgast -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsi_ka_synonyymide_hulgast">
        <rdfs:label xml:lang="et">Otsi ka sأ¼nonأ¼أ¼mide hulgast.</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">True - otsitakse ka sأ¼nonأ¼أ¼mide hulgast, False - otsitakse ainult ametlike tekstide hulgast.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsingu_meetod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsingu_meetod">
        <rdfs:label xml:lang="et">Otsingu meetod</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Vأµimalikud vأ¤أ¤rtused 1 (otsitakse aadresse, milles esinevad kأµik sisestatud aadressi osad)ja 2 (otsitakse aadresse, milles esineb vأ¤hemalt أ¼ks sisestatud aadressi osadest).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsingu_tapsus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Otsingu_tapsus">
        <rdfs:label xml:lang="et">Otsingu tأ¤psus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Vأµimalikud vأ¤أ¤rtused 1 (Tأ„PNE), 2 (ALGUSEST), 3 (KESKELT) ja 4 (Lأ•PUST).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleemi_olulisus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleemi_olulisus">
        <rdfs:label xml:lang="et">Probleemi olulisus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Probleemi olulisus skaalal kindel(1), tأµene(2), vأµimalik (3)</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ruumikuju_GML -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Ruumikuju_GML">
        <rdfs:label xml:lang="et">Ruumikuju GML vormingus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Objekti ja aadressi seospunkti vأµi aadressiobjekti tsentroidi andmed GML vormingus.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Seotud_objektide_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Seotud_objektide_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Objektide arv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Pأ¤ringutingimustele vastavate seotud objektide arv (tagastatakse ainult siis kui sooviti saada seotud objektide hulka).</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&r1;Ametlik_aadressiobjekt"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Syndmuse_kood -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Syndmuse_kood">
        <rdfs:label xml:lang="et">Sأ¼ndmuse kood</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Komponendi korral: I (insert) - komponent lisandus, U (update) - komponenti versiooniti, D (delete) - komponendi viimane versioon muudeti kehtetuks, R(restore) - komponent taastati;

Aadressiobjekti korral: I (insert) - objektile lisandus seos aadressiga, U (update) - objekt muutis temaga seotud aadressi, D (delete) - objekti seos aadressiga kustus;

Kohaaadressi korral: I (insert) - aadress lisati sأ¼steemi, U (update) - samade komponentidega aadressi tekst muutus, aadress versiooniti, D (delete) - aadress tأ¼histati, R(restore) - aadress taastati.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_aadress_komponentidena -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_aadress_komponentidena">
        <rdfs:label xml:lang="et">Tagasta aadress komponentidena</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">True - tagastab aadressid koos viidetega komponentidele. False - tagastab aadressid ainult tekstilisel kujul koos koodi ja aadressi identifikaatoriga.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_ka_kehtetud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_ka_kehtetud">
        <rdfs:label xml:lang="et">Tagasta ka kehtetud</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Tagasta ka tأ¼histatud ja vananenud aadressiversioonid.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_seotud_objekti_andmed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_seotud_objekti_andmed">
        <rdfs:label xml:lang="et">Tagasta seotud objekti andmed</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Kas tagastatakse ka muudatuse pأµhjustanud aadressiobjekti andmed.
True - tagastatakse ka seotud aadressiobjekti andmed. Kui aadress on seotud mitme objektiga, siis tuleb ta vastusesse mitu korda. False - seotud objekti andmeid ei lisata vastusesse, aadressid tulevad vأ¤ljundisse أ¼hekordselt.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;boolean"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_vaid_aadressiobjektide_arv -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tagasta_vaid_aadressiobjektide_arv">
        <rdfs:label xml:lang="et">Tagasta ainult aadressiobjektide arv</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">True - vastuseks tagastatakse leitud objektide arv ning أ¼lejأ¤أ¤nud tagastusparameetrite mأ¤أ¤ranguid ignoreeritakse, False - tagastatakse leitud objektid ning arvestatakse jأ¤rgnevaid tagastusparameetreid.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;int"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Teade -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Teade">
        <rdfs:label xml:lang="et">Teade</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">ADS andmeteenuse vأ¤ljakutsumisega seotud teate sisu.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tekkeaeg -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Tekkeaeg">
        <rdfs:label xml:lang="et">Tekkeaeg</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Logikirje tekkimise aeg.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Logikirje"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/URL_aadressiobjekti_kaardil_vaatamiseks -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/URL_aadressiobjekti_kaardil_vaatamiseks">
        <rdfs:label xml:lang="et">Aadressiobjekti URL</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Link andmete kaardil vaatamiseks.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&r1;Ametlik_aadressiobjekt"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Vea_pohjus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Vea_pohjus">
        <rdfs:label xml:lang="et">Vea pأµhjus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Muudatuse tinginud vea vأµi mittevastavuse kirjeldus. Kirjelduse tekstid tulenevad vigade klassifikaatorist ning vأµivad vajadusel sisaldada ka أµigusliku aluse teksti, kui أµiguslik alus on tuvastatav.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Probleemi kirjeldus, mistأµttu olemasolev aadress objektile ei sobi vأµi mis on viga asendaval aadressil, kui see objektile lisada.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;string"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kehtetuks_muutmine -->

    <owl:Class rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Kehtetuks_muutmine">
        <rdfs:label xml:lang="et">Kehtetuks muutmine</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Objekt on esindatud mitteametlikul kihil, kui ADS andmete haldaja on pidanud vajalikuks teda sinna lisada. Lisamise hetkel tuvastab sأ¼steem, kas tegemist on ametliku vأµi mitteametliku objektiga. Objektide kustutamist (tأ¤ielikku eemaldamist) mitteametlikult kihilt ei toimu. Objekte saab ainult kehtetuks muuta.

Mitteametlikul kihil olevad objektid vأµivad muutuda kehtetuks kahel moel. Need, mis esinevad ka ametlikul kihil, muutuvad automaatselt kehtetuks, kui need tأ¼histatakse ametlikul kihil. Mitteametlikke objekte saab tأ¼histada ADS sأ¼steemis andmeid haldav kasutaja.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Logikirje -->

    <owl:Class rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Logikirje">
        <rdfs:label xml:lang="et">Logikirje</rdfs:label>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="et">ADS sأ¼steemis tehtud muudatusi kajastav kirje nii operatsioonile eelnenud kui jأ¤rgnenud andmete seisuga.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Muudatus">
        <rdfs:label xml:lang="et">Muudatus</rdfs:label>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Muudatused on seotud operatsioonidega nii ametlike kui mitteametlike aadressiobjektide ja koha-aadressidega.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid -->

    <owl:Class rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Paringu_detailid">
        <rdfs:label xml:lang="et">Pأ¤ringute tehnilised detailid</rdfs:label>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Klass ADS andmeteenuste kأ¤ivitamiseks vajalike, ent mitte valdakonnaontoloogiaga seotud andmetأ¼أ¼pomaduste grupeerimiseks.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem -->

    <owl:Class rdf:about="https://riha.eesti.ee/riha/onto/infoyhiskond.andmeteenused.ads/2012/r1/Probleem">
        <rdfs:label xml:lang="et">Probleem</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="et">Komponentide lisamise, muutmise, tأ¼histamise ja taastamise sأ¼ndmuse jأ¤reltegevusena teostatakse sأ¼steemis komponendi sisulise ja loogilise korrektsuse kontroll.

Kontrollimisel leitud probleemid salvestatakse sأ¼steemi ning neid kuvatakse ADS suunatud rakenduses. Probleemid klassifitseeritakse. Mأµni probleem vأµib olla selline, mida andmeesitaja peab viivitamatult parandama. Sellised probleemid tekitavad aadressivea, mis suunatakse ka andmeesitajale. أœlejأ¤أ¤nud probleemid on ainult informatiivse iseloomuga ning suunatud ADS sأ¼steemi haldajaile.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.2.3.1824) http://owlapi.sourceforge.net -->
